---
template: BlogPost
path: /209
date: 2025-02-27T06:15:50.738Z
title: ep209:ママ友との井戸端話
thumbnail: /assets/ep209.png
metaDescription:
---

<iframe style="border-radius:12px" src="https://open.spotify.com/embed/episode/6edQ5QkRD4d2kmkDBREBUK?utm_source=generator" width="100%" height="152" frameBorder="0" allowfullscreen="" allow="autoplay; clipboard-write; encrypted-media; fullscreen; picture-in-picture" loading="lazy"></iframe>

***  

(00:09) 日本は2月だが依然として寒い状況について触れる  
(00:26) バレンタインデーの話題。最近のバレンタインはどうだったか  
(00:37) 妻や職場の人からチョコレートをもらった体験を共有  
(00:53) シンガポールのバレンタイン文化について。日本と違い男性も贈り物をする習慣  
(01:34) シンガポールではバラの花束を贈る文化が一般的であること  
(01:58) 同僚の女性が旦那さんから花束を受け取っていた光景  
(02:25) 日本のバレンタインはチョコレート会社のマーケティング戦略だった話  
(02:42) ホワイトデーの文化がシンガポールにはないという指摘  
(03:10) セイントバレンタインの歴史的背景についての簡単な言及  
(03:32) バレンタインデーに花を買いに行った体験談  
(03:58) レッドジンジャーという見慣れない花を購入し妻に贈る  
(04:24) 後からネットで調べたら花言葉が「1日だけの恋」と判明して困惑  
(05:37) 「ママ友」という日本の文化概念について説明を始める  
(05:48) ママ友の定義：子供のコミュニティにおける親同士の交流関係  
(06:31) 公園や送迎バス停、幼稚園行事などでの親同士の交流機会  
(07:55) 男性が女性同士の会話に入れない悩みについて  
(08:26) 女性たちが「寒いですね」などと会話を続ける様子が理解できない感覚  
(09:18) コロナ禍の影響で子供が生まれてから親同士の交流がなかった経験  
(09:52) 千葉に引っ越してからも送迎は車でのピックアップで交流機会が少なかった  
(10:17) 公園で子供の友達の母親と会った際の会話の難しさ  
(11:04) 男性は「適当な人と話す作法」を学んでいないという考察  
(11:37) 妻が知らない人とも共感力を発揮して会話できる才能に感心  
(12:10) 同僚家族との集まりで、妻が全く知らない同僚の妻とすぐに打ち解ける様子  
(12:48) マンションの他の家族との交流時、女性は盛り上がるが男性は無言という状況  
(13:37) アメリカ人も同様の傾向があるのではという話題  
(14:22) この違いは生物学的な根本的なものではないかという考察  
(15:26) 女性は他者に寄り添い、共感的なコミュニケーションができることへの感心  
(16:10) 女性の会話は特定の状況だけでなく社会的な視点で話すことがあるという観察  
(17:37) 女性同士が何を話しているのか理解できないという疑問  
(18:10) 女性の会話を録音して分析しようという冗談めいた提案  
(18:53) パパ友同士では「女性の会話が理解できない」という共通認識がある  
(19:41) 女性の会話は「わかり合う意味を見出す」より「行為自体に意味がある」という考察  
(20:32) リスナーからのフィードバックを求める締めくくり  